帝制係咪一定唔好

國家就係皇帝嘅家族生意，咁個皇帝一定好好地做 唔想敗咗副江山；如果係元老制 ,個撚個都趁任期內貪多啲 ,因為都唔知下一屆仲有無得做

昏君？

唐朝太平盛世

點解皇帝擁有國家

如果你細佬貪污你係咪做到大義滅親
如果係你老母呢 如果係你條女呢
其實邊一個制度都有
咁但係比人篤出黎 邊個大獲d一目了然
阻嚇力比帝制大好多
帝制唔係冇好處
成大功者不謀於眾
因為民不可慮始 而可與樂成
睇你想寄託係個皇帝到
定係人民嘅諗願到

有個神級皇帝咪好 但多數豬級

我覺得好似英國咁
君主得閒乜q都唔理
但到某啲國家存亡最後關頭號召到全國之力
等危機過咗之後又放返權
反而可以長治久安

因為係佢地帶隊打返黎？唔係應該比其他國家捉去做奴隸？
不過現代應該會講人道

民主制，用選舉方式，以最低政治成本去處理政治社會問題，執政者做得唔好，選舉失敗落台，市民多數無聲出
帝制將所有問題自已攬上身，做得唔好只會累積，民怨也會累積，最後多數會做臭個名而名留千古。

其實皇帝的concept係咪
1人管10人，10人管100人，100人管1000人，1000人管10000人，1萬人管10萬人，10萬人管100萬人，100萬人管1000萬人，1000萬人管1億人，1億人管10億人，10億人管100億人咁去

睇時代，社會發展

呢句好似好簡單既野未啟蒙既人唔會明

國家係皇帝打返黎

可以保證下一個皇帝治國勁過上一代？
萬一太廢國家就會衰落